新手自學VBA

無it programming底 從0開始
有無咩有用既網站/sources推介？
除左youtube

同求

冇架 有咩唔識錄下改下就識

即係要自己試多啲就得？

其實好簡單 你錄一啲步驟
再debug行一次 你就會知每條line做緊咩

再深少少 Dim variable
點樣轉啲野做variable, 洗唔洗dynamic,

Logic
If then else
Do loop

好 thanks

唔想煩咪買本書跟住做一次d 基本功，ok之後上網搵。

好

如果計長遠，易上手又實力，python/javascript有用啲

但見啲人講咩都唔識excel vba好似係容易啲？
我驚跟唔到

如果想轉行做IT
可以慳番vba

純粹對excel有興趣 同見有啲工都要識
應該未至於轉行既 要花太多時間心力

大把資源，家陣startup又大把人用
basic家陣學嚟真係無咩用，除左excel都無咩地方會用

I see 多謝你建議

YouTube search wise owl vba

你主要係做文職定做IT先
做文職既vba先係最有用
如果想轉IT就學python入門
python都係好簡單的語言

vba好處係係office軟件通用,唔使安裝,淨係呢點已經無與倫比
你可以直接寫完成個file掉比人人地即刻用到,而且上下兼容
office 2019都開到哂03寫既野
做文職亦未必比你裝python, office類就一定有
一般做會計,金融既用得最多既都係excel 所以都係睇你做邊行
vba 都係圖靈完備, 基本programming要有既野佢都有
而且佢亦唔限於只可控excel, office軟件, 可插com,引用外部library
所以佢一樣可用selenium之類, 同控制成個windows系統

學python啦,一樣可以拎excel data去做野

喺銀行你點run個程式？
同埋銀行有好多上一手寫落嘅vba程式，你係咪重新寫過哂？

佢冇話自己做銀行,純粹想學樣野增值自己,揀python好正路,就算公司唔畀佢裝python咪到時即刻再學vba囉,有python底有乜咁難

銀行呢d 咩都要有規有距,唔係it部都幾難裝額外野

文職
好 唔該曬好detailed
我諗我都係學vba先

我BBA fresh grad, 都有自學vba
喺udemy 跟呢個學

個人覺得佢教得好好，真係0開始慢慢教
係d notes麻麻地 要自己抄番重點
ps udemy d course成日都做優惠
我買嗰陣好似係14 USD左右
所以如果佢太貴你可以等佢優惠先買

我都係自學vba 好正 send email import data etc 全部都由 vba 做晒

我之前跟過呢個學
都幾好

VBA係易好多 但冇實力
不過VBA容易培養興趣

lm

outdate啦

緊係學用python個panda module啦
好用d,又可以CV寫你識python

Python 要另外裝 不了

另外想問 新手自學寫mobile app

如果冇諗過做IT, 專於office工作

VBA行先吧, 當你學完後覺得冇野再學時再學python都未遲

因為office工作相信你都冇咩幾可用python

python 應用面好廣,係百搭語言,海量既library,而家多數人用於大數據,AI,網

抓等, 其實佢本身語法都係好簡單, 但就好多野玩, 而由於library多, 好多野

已經寫好哂,反而你用佢就變得打幾行就做到人地打幾十行既野, 其實學

VBA先 再學python都係好易, 但vba反而冇咁多現成野要寫多好多野,初學

反而可能會令你學多d concept同logic,練習多d

不過vba都有唔少野玩既, 慢慢黎, 其實覺得 0 program 底既學vba都係難

的,雖然好多人會話好易, 不過因人而已, 亦有人學左成個月都on99咁放棄

左, 都唔係人人適合programming

你講得岩 我就咁睇都見到vba有好多code要睇
但因為平時都有啲空閑時間 所以想接觸下
學下睇下點先

佢邊度話自己做銀行?

唔緊要 我無講我係讀bba 所以都係番啲office工多
應該都諗住試下vba先再考慮python

巴打 想問下 我vba 基本野都識
但成日要上網抄 因為唔記得啲code 點寫
自己工作上 都有寫 copy data move data 為主
但有時見到啲巴打寫到好深 就反而上網冇教
點樣可以學深野

我有vba本書 全新 巴打有無興趣？

你有冇買書學基礎?
如冇,建議買本書,有基礎既先
然後都係你工作中盡量用
之後呢,我就去大陸個excelhome到搵料學的
我係個度學個d, 我本書冇教,有唔少正野
個人認為必須學既係dictionary, ado+sql, class module, winhttprequest/ xmlhttp request 個邊都有好詳盡既教學文

vba都用到selenium？
咁有無得插埋boosting啲library

裝selenium extension 就得

唔想另外裝野咪玩下windows powershell

download chrome driver

Excelhome 要實名登記

dictionary, ado+sql, class module, winhttprequest/ xmlhttp request

學緊sql 其他全部唔識

要既咩
入左好好耐,冇實名個時

全新你唔睇同用？

本身買黎想自學 但無用到

想問 有無書名？？

Excel VBA 與巨集程式設計 有埋隻碟

唔介意比錢咪$50